英國外交部把香港改稱區域樞紐 未再直接描述香港享有高度自治

英國外交部更新在香港營商指引，把香港的經濟概述由「國際金融中心」描述改為「區域樞紐」，在反洗黑錢中，指香港作為國際金融中心，仍然是不合法及合法金融的目標。更新的指引中，未再直接描述香港享有高度自治，改為指香港在一國兩制模式下運作，《中英聯合聲明》規定香港除外交及防務外，在經濟及貿易其他領域上享有高度自治。

指引又提及《港區國安法》在港實施，引述英國的香港半年報告，批評國安法削弱港人基本權利和自由，違反《中英聯合聲明》，指引又指香港的言論自由令人關注，有表面證據顯示有公司因為員工的政見，包括參與抗議活動，受到中國當局的壓力。

强烈不滿 堅決反對

國際金融中心地位係基本法腐乳

明明已經有國安法 同 無晒反對黨

點解香港變成咁

本身港共個香港定位係亞洲國際都會，所以區域輸扭個定位係啱既

冇左好內

基本法腐乳嫁